Me Too呂麗瑤終於上水了, 對記者表示: 我會變得更強

本報訊】呂麗瑤終於笑了！去年11月30日23歲生日，在facebook披露被前教練性侵犯的香港跨欄天后呂麗瑤，昨到灣仔運動場學界D1田徑賽任直播嘉賓評述，並首次公開回應事件：「事情比我預期迴響大，我已放下心頭大石，我知道出聲後鼓勵到不少人面對性侵，我會變得更強，重返田徑場。」
今次是呂公開經歷後首次在公開場合露面，原來她在去年12月十字韌帶受傷休息了3個月，她形容是雙重打擊，「11月post了#metoo後，本來想專心練跑，怎知又來一個困難，突然傷了，連練跑也不能，有一刻覺得甚麼也沒有，但之後再想，這段養傷時間反而可訓練耐性，也不是壞事」。呂去年12月在香港冬訓時「炒欄」，右膝後十字韌帶有一半撕裂，醫生建議休息3個月，最快在下月田徑聯賽復出。
呂指說出經歷後如放下心頭大石，「我知道公開後，令一些曾有相同經歷的人重現一些回憶，他們因為我的分享開始肯與身邊人傾訴不快經歷，或者找專業社工釋放內心壓抑，這壓抑收在內心10年是不好受的」。

她憶述經歷說：「文章發表後，警察有聯絡我，我沒有拒絕他們，希望大家體諒一切來得很快，我需時調整心情，找律師、社工、醫生，我那時回應警方指需時考慮，最後我主動找警方報案及落口供，現已交由警方處理。」
呂指沒想過文章引來如此大迴響，自己不知如何應對，幸好教練鄧漢昇及經理人等助她度過難關，「我很驚怕，希望別人了解性侵不是受害者做錯事，但焦點像落在我會否報警上，擔心焦點錯了，但幸好我發聲後，社工說多了很多人求助，讓我內心較安樂」。
呂麗瑤去年11月指被前教練性侵，警方經過約兩個月調查後，早前以涉嫌非禮罪名拘捕76歲的呂麗瑤前教練。警方指案件由九龍城警區重案組第二隊跟進，被捕男子獲准保釋候查，須於4月上旬向警方報到。

呂麗瑤正一臭雞肉便器

臭雞死全家

如果我係記者我就一定問到佢口啞啞, 蘋果日報班垃圾都唔識做記者, 問埋曬啲垃圾問題, 畀我就一定做到A1大單嘢

女權撚死全家

五毛Nastia

樓主五毛

頭中間超人都叫五毛 ， 點都唔夠關愛座口講反中共， 但係又要做中資股股東， 我又唔想頭 鄧家彪, 又唔想投範國威， 所以我咪頭方國珊, 唔通好似你教人投白票 億建制派

我串下關sir買中資股, 做 中資公司 股東, 佢而家又開始 屈毛了

關愛座潛水潛咗去邊呀？？ 係咪縮返去你老母個臭閪度？？？

條友唔敢出聲

你都戇撚鳩，方國珊一定係保蝗黨

叫人投保蝗黨一定係五毛

你話係就係， 你有冇證據呀垃圾， 死返去繼續做你嘅中資股股東啦 隱藏性五毛關愛座

你叫人投方國珊咪係囉柒頭

我叫你攞實質證據點解投方國珊係五毛, 我頭方國珊嘅原因係因為 唔想求範國威 亦都更加唔想頭鄧家彪, 唔通好似你條隱藏性五毛投白票 變咗幫建制派meh 收皮啦過街老鼠關愛座 中資股大股東

方國珊都係保蝗黨
唔投泛民保蝗可以投白票
你隻五毛好柒

而家連登你就係5毛， 你條垃圾解釋唔到就解釋唔到啦 我唔會怪你㗎, 邊個叫你入唔到大學要做社會垃圾呀 , 返去做你嘅中資股股東啦, 支那狗關愛座

迴避我你投保蝗國珊嘅問題
低質五毛on99屌喇星

五毛on99屌喇星撐林鄭

呢個好明顯係講反話, 你調低智商嘅人士唔會真係覺得我認真㗎

收皮啦連登已經冇人再信你個隱藏性無關愛座 你已經係過街老鼠

哦, 俾人踢爆就話係反話
戇鳩五毛